\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\addtolength{\topmargin}{-3cm}
\addtolength{\textheight}{6cm}
\addtolength{\textwidth}{5cm}
\evensidemargin -1.5cm
\oddsidemargin -1.5cm

%opening
\date{2017.10.20}
\title {\bf Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu
Warmińsko-Mazurskiego
}

\author{Marek Pączkowski}

\begin{document}

\maketitle


 \begin{bf}  Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego\end{bf}  (WMiI) – wydział 
Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego w Olsztynie oferujący studia na dwóch kierunkach: 
\begin{itemize}
 \item Informatyka 
 \item Matematyka 
\end{itemize} 
 w trybie studiów stacjonarnych i niestacjonarnych. Ponadto oferuje studia podyplomowe \vspace{0.2cm}
\\Wydział zatrudnia 8 profesorów, 14 doktorów habilitowanych, 53 doktorów i 28 magistrów.

\begin{enumerate}
 \item Misja 
 \item Opis kierunków$^[^1^]$
 \item Struktura organizacyjna
 \item Władze Wydziału
 \item Historia Wydziału
 \item Nowa siedziba Wydziału
 \item Adres
 \item Przypisy
\item Linki zewnętrzne
\end{enumerate}





\section*{Misja}
Misją Wydziału jest:
\begin{itemize}
\item  Kształcenie matematyków zdolnych do udziału w rozwijaniu matematyki i jej stosowania w innych działach wiedzy i w praktyce;
\item Kształcenie nauczycieli matematyki, nauczycieli matematyki z fizyką a także nauczycieli informatyki;
\item Kształcenie profesjonalnych informatyków dla potrzeb gospodarki, administracji, szkolnictwa oraz życia
społecznego;
\item Nauczanie matematyki i jej działów specjalnych jak statystyka matematyczna, ekonometria,
biomatematyka, ekologia matematyczna, metody numeryczne; fizyki a w razie potrzeby i podstaw
informatyki na wszystkich wydziałach UWM.
\end{itemize}
\newpage
\section*{Opis kierunków$^[^1^]$}


Na tym kierunku Informatyka prowadzone są studia stacjonarne i niestacjonarne:
\begin{itemize}
\item studia pierwszego stopnia – inżynierskie (7 sem.), sp. inżynieria systemów informatycznych, informatyka
ogólna
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. techniki multimedialne, projektowanie systemów
informatycznych i sieci komputerowych
\end{itemize}
Na kierunku Matematyka prowadzone są studia stacjonarne:
\begin{itemize}
\item studia pierwszego stopnia – licencjackie (6 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
\end{itemize}
oraz studia niestacjonarne:
\begin{itemize}
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki
\end{itemize}
\vspace{0.2cm}Państwowa Komisja Akredytacyjna w dniu 19 marca 2009r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na\vspace{0.1cm} kierunku
Matematyka, natomiast w dniu 12 marca 2015r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na\vspace{0.1cm} kierunku
Informatyka $^[^2^]$
\section*{ Struktura organizacyjna}
Katedry:
\begin{itemize}
\item Katedra Algebry i Geometrii
\item Katedra Analizy i Równań Różniczkowych
\item Katedra Analizy Zespolonej
\item Katedra Fizyki i Metod Komputerowych
\item Katedra Fizyki Relatywistycznej
\item Katedra Informatyki i Badań Operacyjnych
\item Katedra Matematyki Dyskretnej i Teoretycznych Podstaw Informatyki
\item Katedra Matematyki Stosowanej
\item Katedra Metod Matematycznych Informatyki
\item Katedra Multimediów i Grafiki Komputerowej
\end{itemize}
Ośrodki:
\begin{itemize}
\item Ośrodek Informatyczno-Sieciowy
\end{itemize}



\end{document}